<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>上官麇塵</title>
  
  
  <link href="https://www.fomal.cc/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.fomal.cc/"/>
  <updated>2023-05-22T06:27:00.203Z</updated>
  <id>https://www.fomal.cc/</id>
  
  <author>
    <name>温俊臣</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>船舶航行灯故障分析解决</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html</id>
    <published>2023-05-22T06:25:04.458Z</published>
    <updated>2023-05-22T06:27:00.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>１、照明系统中的航行灯＼信号灯系统容易出现绝缘低，主要原因是：ａ）灯具内灯头处由于电缆接线时端头处理不好（如引入线最后用的玻璃纤维管质量差）在下雨天潮湿引起的对策只要将接线端子绝缘处理好（如用热塑管或高质量绝缘管套），提高灯具的密封性．ｂ）有的航行灯信号灯控制器是一极控制，只要任何一只灯绝缘低就会导致整个系统绝缘低．对策是控制器应该是双极控制再有问题只好加装大功率开关电源也不失为一种解决办法．</p><p>２、低压火灾报警系统中容易接地或绝缘低原因也大都是报警器主板接地或感温感烟探测器线路绝缘低或接地，解决办法同样是加装开关电源。</p><p>３、通讯及广播系统中接地：有时是由于其电路板中的电容击穿，必须找生产厂家维修。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;１、照明系统中的航行灯＼信号灯系统容易出现绝缘低，主要原因是：ａ）灯具内灯头处由于电缆接线时端头处理不好（如引入线最后用的玻璃纤维管质量差）在下雨天潮湿引起的对策只要将接线端子绝缘处理好（如用热塑管或高质量绝缘管套），提高灯具的密封性．ｂ）有的航行灯信号灯控制器是一极控制，</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>LED防腐蚀知识</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html</id>
    <published>2023-05-20T05:10:42.073Z</published>
    <updated>2023-05-20T05:12:05.252Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>LED产品的可靠性，是用来估算LED产品寿命的最重要规格之一。即使在大多数的不同条件下，一般LED产品都可以持续运作。不过一旦LED被腐蚀，LED受到周围环境产生化学反应，就会使得LED产品的性能降低。</p><p>为了避免LED受到腐蚀，最好的方法是避免LED接近有害物质。即使只有少量的有害物质也会导致LED腐蚀。即使LED在加工过程中仅与腐蚀性气体接触，例如生产线中的机器，也可能会产生不良影响。在这些情况下，通常可以在实际系统设置之前，先观察LED组件是否受到损坏。特别是应该避免受到硫(Sulfur)污染。</p><p>下面是一些可能含有腐蚀性物质的例子（特别是硫化氢）包括：</p><ul><li>O形圈(O-RING)</li><li>垫圈</li><li>有机橡胶</li><li>泡沫垫</li><li>密封橡胶</li><li>含硫磺的硫化弹性体</li><li>防震垫</li></ul><p>如果无法完全避免這些有害物质，则应使用具有更高耐腐蚀性的LED。但是，请记住——限制腐蚀的效果，具体取决于有害物质的浓度。即使选择了更耐用的LED，您也应該尽量减少这些LED材料的暴露。</p><p>通常，热量、湿度和光等能够加速腐蚀过程。但是，最主要影响因素还是有害物质的浓度水平和温度，限制这两者将是保护LED的最重要的方法。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;LED产品的可靠性，是用来估算LED产品寿命的最重要规格之一。即使在大多数的不同条件下，一般LED产品都可以持续运作。不过一旦LED被腐蚀，LED受到周围环境产生化学反应，就会使得LED产品的性能降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了避免LED受到腐蚀，最好的方法是避免LED接近有害物</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DMX512控制器教程</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html</id>
    <published>2023-05-19T07:17:24.147Z</published>
    <updated>2023-05-19T07:21:56.529Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="DMX512灯控台怎么使用？">DMX512灯控台怎么使用？</h2><p>1、使用三芯DMX512圆柱形插头时，特别是在使用五转三或三转五信号转接线时，使用前要仔细了解设备对信号相位的技术要求，及时改正错误的信号连线。</p><p>2、检查受控设备和DMX512圆柱形插头的地线连接问题，根据DMX512标准规定圆柱形插头的1号芯和受控设备1号线都不允许接壳，只允许控制台DMX512输出口的1号线与其底盘连接。</p><p>3、在同一个控制台上控制不同型号的电脑灯时，由于各生产厂商的设备会有所区别，混装使用时容易产生问题，因此，更好在它们之间安装隔离放大器，将不同型号的电脑灯隔离使用。</p><p>4、将电脑灯的供电电源，与演播室或演出场所其它用电设备（如硅箱及大功率灯具等）的供电电源分开使用，否则极易产生因其它用电设备超载而造成的对电脑灯的损坏。</p><p>5、要牢记在信号连接线的最末端加接120Ω终端电阻，根据DMX512信号协议的要求，在每一串信号链的末端都要连接终端电阻，以形成控制回路的“闭环”，因此，在实际工作中，要多准备几个终端电阻。</p><p>6、DMX512系统的“单元负载”问题，使每个输出口的“单元负载”不能超过32个，必要时增加信号分配器。另外，从控制台或分配器到最末端受控设备的信号线长度要小于200m，才能有较好的控制效果。</p><p>扩展资料</p><p>灯光的声控有两种方式：一是灯具上具有声控功能，灯具内部装有话筒、放大器、继电器或可控硅（晶闸管），直接感受外界的声音而控制电动机动作，带动灯具作出扫描、摇摆或旋转等动作。</p><p>另一种是灯控台本身具有声控功能，其原理是把调音台的声音信号送入灯控台（调光台）的声控电路，用以控制各组灯光的通断。这种方式尤其适于控制大量分组的雨灯动作，使之随着音乐节拍而轮流点燃，造成色彩缤纷的闪烁效果。</p><h2 id="如何正确使用dmx512控制器">如何正确使用dmx512控制器</h2><p>DMX512接线，，户外亮化工程这方面的，比如DMX512八口联机控制器。 如果需要联机控制的（也就是电脑控制）。那首先呢就是用网线把控制器和电脑连接起来。控制器型号不一样那连接方式也不一样的。拿我们公司的来说吧，那就是把所有控制器用网线接到交换机上，然后交换机一要网线接到电脑。。这样就是把电脑和控制器组成一个 *** 。。然后就是控制输出了。输出的信号口（信号输出有网线口的，端子口的，卡侬头口的）是直接用信号线连接到灯具信号（信号线分D+ D- GND也就是信号正，信号负，屏蔽地线）。然后还有脱机的方式，就是不连接电脑的，那就是把电脑改成脱机主控就好了。其它一样。我这里发两个简易的控制系统图上来（这里是少量的控制器组成的，可以不通过交换机，就控制器之间连接再到电脑，要是工程量比较大，控制器比较多那接把控制器都统一连接到交换机上再到电脑）。</p><h2 id="DMX512系统如何用？">DMX512系统如何用？</h2><p>DMX系统很简单通用的，我就是搞LEDDMX系统程序开发的，DMX512是国际标准通用的信号传输协议，你怎么说的那么复杂啊</p><p>连接：</p><p>DMX控制器—接受解码器—LED灯具</p><p>或者</p><p>DMX控制器–LED灯具（带DMX信号接收芯片的灯具）</p><p>DMX信号走的是485信号，是并行信号，安装上看起来像串行安装，很多人以为信号是串行，其实DMX信号是并行的，所有下面的接收端都是并联在DMX控制器的输出线上，如果不分地址码，就区分不出不同的接收端，区分不同的接收端才可以形成各种有规律的变化效果</p><p>问题1：</p><p>“EIA485规范只支持“雏菊链”或每段上最多以32个“单元负载”所构成的串行 *** 。”你这个说法可能是某个产品针对性的说明，放在其它LED产品上是不对的。</p><p>DMX512是支持512个通道的，如果你一个“单元负载”是占了16个通道，那就只能连接32个“单元负载”，像一般的全彩LED灯具是RGB色占用3个通道，DMX512控制器输出的每路就可以连接170个灯具。</p><p>如果DMX512控制器是有多路输出的，就可以连接N路*170个灯具</p><p>一般的接收端2是接收上接收端1输入的DMX信号，再传送到下一个接收端3，就是你上面说的“雏菊链”方式，这不是“串行 *** ”，串行 *** 是不需要地址编码的，只是设计上看起来象串行，实际是并行来的，只是并行信号线都经过里面接收端走线，只是这样安装美观方便。</p><p>不一定要“雏菊链”方式的方式，你也可以从DMX控制器拉出一根主信号线，把所有的“单元负载”都并联到这根主信号线就行了。</p><p>提问2：</p><p>控制器—接收端1—接收端2—…—接收端n—电阻—GND</p><p>这样是对的，电阻标准是用120欧姆的，只是传统应用上这样用的，我们平常在LED产品应用上是不接电阻和接地的，使用上是没有影响的，不过任何产品设备理论上接地都是好的。你喜欢就接地啦。</p><p>是否可以各自用单独的电源？这个不是一定的，只是看你的接收端设计怎么样好用，是用一个电源连接很多个还是每个灯具一个电源都可以的。</p><p>DMX的接收端按照安装顺序设定不同的地址，按照正常安装方式，如果LED灯具是占3个通道（地址），那么之一个接收端开始地址就设为1，第二个接收端设为4，第三个接收端设为7…一直这样设下去。</p><p>DMX接收端接收DMX信号后，转成模拟信号驱动LED，PWM是控制LED亮度的方式</p><p>DMX控制器发出的信号，接受端是不做任何处理的，下面每个接受端接收到的都是一样的命令，只是接受端各自有不同编码，接受端给到LED的信号快慢不一样，所以LED就可以组合出不同的变化效果。</p><h2 id="DMX512控制器是怎么接线的？">DMX512控制器是怎么接线的？</h2><p>控制器中有八个端口。每个端口对应相应的接口。绿色点GND对应零线（地线）端口，红色点A/DAT+连接信号正极，蓝色点B/DAT-连接信号负极，橙色点ADDR链接地址码线（通常K-8000C控制器未连接）。</p><p>1、绿点GND对应于零线（地线）端口。</p><p>2、红点A/DAT+连接到信号正极，</p><p>3、蓝点B/DAT-连接信号负极，</p><p>4、橙色点ADDR连接到地址代码行（通常K-8000C控制器未连接）。</p><p>5、连接电路后，将芯片调整到10，模式调整到01，以调整模式和速度。双击Speed+和Speed-同时将模式调整为循环状态。一个控制器有22个改变模式。</p><p>6、连接控制器和电源后，可以调整模式和速度。</p><p>在实际使用过程中，应考虑设备的布线和安装。在布线的过程中，设备需要有一个合适的解码器作为使用的基础，甚至晶闸管的性能也可以通过单片机来连接。设备通电时间可控制在适当范围内。</p><p>例如，我们通常使用的正常频率在100之间，在实际使用过程中，我们可以很好地控制DMX512的传导时间。</p><p>扩展资料：</p><p>DMX512控制器的特点</p><p>这种设备想运行和工作。它已连接到计算机。当它连接时，它将使用USB接口。连接后，可以通过电脑上的操作界面达到控制的目的：其实这种设备的操作过程非常简单，只要按照相关说明进行，现在这种设备一般用于各种大广场、商场和舞台灯光。掌控一切。</p><p>该设备在功能上具有非常完善的LED灯编辑能力，显示效果可以通过多种方式设置，非常适合控制LED灯：有中英文两种界面方式。选择时，需要根据实际需要，使系统安全稳定，确保信息不丢失。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;DMX512灯控台怎么使用？&quot;&gt;DMX512灯控台怎么使用？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1、使用三芯DMX512圆柱形插头时，特别是在使用五转三或三转五信号转接线时，使用前要仔细了解设备对信号相位的技术要求，及时改正错误的信号连线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、检查受控设备和DMX5</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>LED灯防水防潮纳米涂料工艺</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html</id>
    <published>2023-05-18T07:46:49.659Z</published>
    <updated>2023-05-18T07:47:45.482Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>LED灯条、灯带、太阳能LED灯、LED路灯、LED屏等都是被广泛使用的产品，可以让我们的周边环境变得更加绚丽多彩，可以让广告更有创意，美化城市，装饰点缀无处不在，而且近几年大陆LED产品大量的销远国外，既然这个产品经常会在户外使用，因此防水性能就很重要，起码是雨水级别的防水（即IPX5级别）需要做，目前传统的做法是注塑、灌封，但这些工艺很不利于灯珠散热，而LED灯又是一个发热很强的产品，因此有没有一款即能防水又能很好的散热的原料就是大家关注的一个方向。</p><p>纳米<a href="http://www.tisxc.com/">防水涂料</a>（涂层）正是由于超薄而且散热性能好，易维修，被LED制造商广泛采用，是目前性能比较好的LED灯条、灯带防水方案和技术。</p><p><strong>LED纳米防水涂层纳米涂料的特点</strong></p><p>\1. 纳米防水涂料是一种无色透明的防潮防湿防腐蚀的液态产品，涂敷后产品表面不变色、防硫化、防氧化、无卤、不破坏臭氧。</p><p>\2. 符合欧盟环保标准，有ROHS，REACH检测认证，MSDS化学品安全数据表。</p><p>3．纳米防水系列材料与各种基材电路板都有良好的结合能力。</p><p>4．在LED灯条线路板表面形成超疏水的纳米膜层，使其形成荷叶效果。</p><p>\5. 在电子元件表面形成一道纳米保护层，完整覆盖电子元器件pin脚，有效阻止电子产品PCB线路板上元器件涉水受潮以及被酸碱盐腐蚀的情况。</p><p>6．操作简单，可通过浸泡的施工方法将纳米涂料渗透至电子元件pin脚周围的各个细微的空隙处，达到完整的覆盖性与包裹性，进而产品会得到全面立体的防水效果。</p><p>7．工时短，浸泡只需1-3秒即可，取出后在常温下晾3-5分钟自然干燥，无须加热烘干，无须额外增加设备。</p><p>8．成本低，比如以运动耳机为例，1kg纳米防水液可加工约8000多个PCB板。</p><p>9．易返修，做了防水之后个别元件返工后焊时只需在焊点处用毛刷重新刷涂防水液即可，温度高于150摄氏度时涂层即开始裂变，防护性能有所减弱，300度以上涂层即被破坏，维修时可将电焊头的温度调高至300度以上则可以直接进行维修。</p><p>10．多系列多浓度级别产品，适用于不同的应用，可根据您对品质的具体要求选择适用的系列，可经样品测试后再选择，要想获得2倍的涂层厚度则需要浸泡2次，在首次表干后进行2次涂布。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;LED灯条、灯带、太阳能LED灯、LED路灯、LED屏等都是被广泛使用的产品，可以让我们的周边环境变得更加绚丽多彩，可以让广告更有创意，美化城市，装饰点缀无处不在，而且近几年大陆LED产品大量的销远国外，既然这个产品经常会在户外使用，因此防水性能就很重要，起码是雨水级别的防</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>LED户外灯具3种常见的IPX7级结构防水设计</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html</id>
    <published>2023-05-17T07:12:22.205Z</published>
    <updated>2023-05-17T23:58:01.406Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>户外照明灯具需要长期经受冰雪烈日、风雨雷电的考验，且造价较高，而因在外墙上使用较难拆修，须满足长期稳定工作的要求。而LED是娇贵的半导体元件，若受潮，就会出现芯片吸湿现象，损坏LED、PCB和其他元器件，因此，LED适宜工作在干燥和较低温度。</p><p>保证LED在户外恶劣条件下长期稳定地工作，灯具防水结构设计极为关键。目前，灯具防水技术主要分为两个方向，结构防水和材料防水。今天，我们主要讲结构防水，所谓的结构防水，就是指在产品的各结构部件组合后，已经具备防水功能。</p><p>但结构防水设计的灯具机加工要求较高，各部件尺寸须精密配合。只有合适的材料和构造，才能保证其防水性能，下述几个设计要点。</p><p>(1)设计硅胶防水圈，选择硬度合适的材料，设计合适的压强，其截面形状也非常关键。电缆引入线是渗水的通道，需选择防水电线，而使用强力的电缆防水固定头(PG头)，可阻止水汽从电缆线芯缝隙中渗透，但前提是电线绝缘层在PG头长期的强力挤压下不老化不开裂。</p><p>(2)常温下，玻璃的线胀系数约7.2×10～m/(m·K)，铝合金约23.2×1 0一m/(m·K)，两者差异较大。灯具外尺寸较大时须认真考虑。假设灯具长度为1 000 mm，白天外壳温度为60℃，下雨或夜晚气温降至10℃，温度下降50℃，玻璃和铝型材会分别收缩0.36 mm和1.16 mm，相对位移为O.8 mm，密封元件在重复性的位移过程中反复拉扯，影响气密性。</p><p>(3)很多中、大功率的户外LED灯具可安装蒲微防水透气阀利用蒲微EPTFE薄膜来平衡灯具内外气压，消除负压，防止吸人水汽，保证灯具内部干燥。这种经济有效的防水透气产品，能提高原结构设计的防水能力。但蒲微防水透气阀不适合地埋灯、水底灯等经常泡水里的灯具。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;户外照明灯具需要长期经受冰雪烈日、风雨雷电的考验，且造价较高，而因在外墙上使用较难拆修，须满足长期稳定工作的要求。而LED是娇贵的半导体元件，若受潮，就会出现芯片吸湿现象，损坏LED、PCB和其他元器件，因此，LED适宜工作在干燥和较低温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保证LED在户外</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>机器视觉系统LED光源的主要类型及其适用领域</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/f2af4b94.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/f2af4b94.html</id>
    <published>2023-05-16T00:02:45.282Z</published>
    <updated>2023-05-17T23:59:02.335Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>机器视觉]为如今最为常见的成像自动化技术，具有稳定性高、清晰度高、工作时间长、工作柔性大等性能优势，在众多领域中都有着非常广泛的应用。整个机器视觉系统主要由光源、镜头、相机、<a href="http://www.cnimage.com/">图像采集卡</a>、<a href="http://www.commonvisionblox.cn/">机器视觉图像处理软件</a>等几部分组成，这些系统组件在成像过程中分别担负着不同的重任，都是机器视觉技术高品质成像的关键。例如光源作为最前沿的系统组件，是图像采集环节不可缺少的，其直接决定着相机能否捕捉到目标。机器视觉系统光源的种类有许多，目前应用最为广泛的则当属LED光源，其具有耗能小、亮度高、寿命长以及体积小等特点。而LED光源又主要有同轴光源、条形光源、环形光源三种，它们有着不同的特点，不同的工作原理，也适用于不同的应用领域。1、LED同轴光源特点：由于LED同轴光源所发出的光线是平行垂直照射的，因此均匀是其最大的特点。原理：在同轴灯里面安装一块45度半透半反玻璃，将高亮度、高密度的LED阵列排列在线路板上，形成一个面光源，面光源发出的光线经过透镜之后，照射到半透半反玻璃上，光线先通过全反射垂直照到被测物体上，从被测物体上反射的光线垂直向上穿过半透半反玻璃，进入镜头。这样的设计既解决了成像过程中的反光问题，又避免了图像中镜头倒影的出现，被测物体能够发射出清晰的图像信号，并被相机捕获，实现高品质成像。适用领域：由于明亮均匀的照明光源能够覆盖整个视场，因此这一光源类型可以成为镜面加工过程中检测刮痕的理想光源。在工业中，还可以利用标准的同轴照明光源，检测轴承的边缘及其破损情况。2、LED条形光源特点：LED条形光源可提供斜射照明，亮度相对较高，灵活性也较大，但这样调试时也会相对费事一些。原理：将LED以高密度排列在单个条形平面电路板上，根据其设计特点，条形光源的安装角度可以进行调解，并且可以以任意角度照射在被测物体表面，光线的角度和方向可以完全改变所获取的图像。适用领域：LED条形光源可以用来检测印刷在包装箱上的文字，保鲜膜的破损以及传送带的损伤等，尤其条形光源的低角度照射是检测金属表面边缘和突出印刷、破损的理想照明。3、LED环形光源特点：LED环形光源以接近180度角照明物体，更容易突出被检测物体的边缘和高度变化。原理：LED环形光源采用环形照射方式，但与沐光方式用的环形光源不同的是，它更大，安装的角度更低，接近180度。适用领域：适用于检测平面和有纹理的表面，当然，需要清晰的显示出物体的边缘轮廓，并检查出金属表面边缘的破损的情况，也同样适用。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;机器视觉]为如今最为常见的成像自动化技术，具有稳定性高、清晰度高、工作时间长、工作柔性大等性能优势，在众多领域中都有着非常广泛的应用。整个机器视觉系统主要由光源、镜头、相机、&lt;a href=&quot;http://www.cnimage.com/&quot;&gt;图像采集卡&lt;/a&gt;、&lt;a hre</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>LED发展简史</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html</id>
    <published>2023-05-15T07:22:28.715Z</published>
    <updated>2023-05-17T09:09:26.613Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>LED照明的演变 从一世纪前到今天LED照明的历史</h1><p>今天，LED照明似乎已经无所不在，从家中、商家到公路上，四处都能见到LED照明的踪迹。 但若仔细回想会发现，就在不过十多年以前，我们还习惯使用荧光灯管或是省电灯泡这种旧型的照明设备，甚至有些地方还能看见传统的霓虹灯管呢！ 不消几年的时间，LED灯泡似乎占领了所有可以想象的照明处，今日甚至连各种电子产品的屏幕都有不少是以LED的技术制成的。 为什么LED能够有那么大的影响力呢？ 这源自于它划时代的特性，不论是省电、高亮度或是安全。 而如今稀松平常的这些特性，事实上源自于超过一世纪的技术发展而来，以下就带您了解LED照明的进化史。</p><p>一、超过一世纪以前的构想**</p><p>LED 「电致发光*（electroluminescence）<em>」这种现象，是在1907年由英国工程师H.J. 朗德</em>（H. J. Round）<em>所发现，到了1927年则由俄罗斯发明家奥列格·罗塞夫</em>（Oleg Losev）*做出第具真正的LED灯泡。</p><p>但碍于制作难度、成本皆高，且当时技术所制成的产品并无实际效益，一直要到1961年以后，才能看到LED照明曙光的出现（<em>dawn of the LED lighting</em>）。</p><p><strong>二、半世纪后的意外开展</strong></p><p>直到1961、1962年间，LED突然有了突飞猛进的发展，德州仪器公司（<em>Texas Instrument</em>）首先提出能发出近红外光的、通用电气公司*（General Electric）<em>分别提出了具有实用效益的LED 灯泡。 而紧跟着在几年后，惠普</em>（Hewlett-Packard）*也推出可以商用的LED显示器，此时包含显示器、指示灯等LED商用设备开始进入市场，这也是我们最早对LED的印象。</p><p>在这个阶段最常被提到的功臣，是尼克· 何伦亚克（<em>Nick</em> <em>Holonyak, Jr.</em> ），也就是他在通用电气任职期间，造出了第一盏在可见光范围内的LED灯泡，开启了此后半世纪让LED迈向照明工具的旅程。</p><p><strong>三、蓝光的出现：用LED照明终于成为可能</strong></p><p>在真正开始拥有照明能力以前，LED大多被用做指示灯等次要灯具使用，主要是因为在颜色、亮度上都没办法取代一般的白炽灯泡。</p><p>期间不断有实验希望造出不同颜色及更高亮度的LED灯泡，而黄光、红光LED也陆续被研制成功，但作为三原色之一的蓝光却一直无法成功商用，但蓝光具备的高能量却又是制成白光灯泡的关键。 一直到了1993年，才由日本的中村修二（<em>Shuji Nakamura</em>）研发出能够商用、高亮度的蓝光LED灯泡。</p><p>正因为蓝光LED的诞生促成了LED作为照明高亮度的可能，中村修二也在2014年以「发明高亮度蓝色发光二极管，带来了节能明亮的白色光源」勇获诺贝尔物理学奖。</p><p><strong>四、走向多元化的發展</strong></p><p>进入21世纪后，LED灯泡的成本也大幅下降，加上其节能、安全及高亮度的特性，便开始全面取代不同的传统灯具。 更重要的是，LED易于控制、体积小、容易制造多样的颜色，也使得照明走向多样化的发展。 现在我们可以坐在家中客厅，轻易地用无线装置控制家中每个角落的照明亮度、颜色，或着是设定让灯具拥有随着日照时间自动调整的能力。 这都归功于LED的轻薄、易于用集成电路控制。</p><p>若说白炽灯泡在19世纪点亮了人类文明，荧光灯管让20世纪人类现代化成为可能，21世纪我们则将见证LED如何让世界拥有更多不同的样貌！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1&gt;LED照明的演变 从一世纪前到今天LED照明的历史&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;今天，LED照明似乎已经无所不在，从家中、商家到公路上，四处都能见到LED照明的踪迹。 但若仔细回想会发现，就在不过十多年以前，我们还习惯使用荧光灯管或是省电灯泡这种旧型的照明设备，甚至有些地方还能看见传</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>LED正装芯片与倒装芯片的区别</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/ba58fbd9.html</id>
    <published>2023-05-13T02:47:38.350Z</published>
    <updated>2023-05-17T23:58:45.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><code>正装芯片与倒装芯片的不同</code></strong></p><p>LED正装芯片是最早出现的芯片结构，也是小功率芯片中普遍使用的芯片结构。倒装芯片通常是功率芯片主要用来封装大功率LED(&gt;1W)，正装芯片通常是用来进行传统的小功率φ3～φ10的封装。因此，功率不同导致二者在封装及应用的方式均有较大的差别，主要区别有如下几点：</p><p><strong>一、倒装芯片的发展</strong></p><p>倒装芯片（Flip Chip）之所以被称为倒装，是相对于传统的金属线键合链接方式（Wire Bongding）与值球后的工艺而言的。传统的通过金属线键合与基板链接的芯片电气面朝上（图1），而倒装芯片的电器面朝下（图2），相当于将前者翻转过来，故称其为&quot;倒装芯片&quot;。倒装芯片主要应用于高时脉的CPU、GPU（GraphicProcessor Unit）及Chipset 等产品。与COB相比，该封装形式的芯片结构和I/O端（锡球）方向朝下，由于I/O引出端分布于整个芯片表面，故在封装密度和处理速度上Flip chip已达到顶峰，特别是它可以采用类似SMT技术的手段来加工，因此是芯片封装技术及高密度安装的最终方向。</p><p><strong>二、正装芯片与倒装芯片的区别：</strong></p><p>(1).固晶：正装小芯片采取在直插式支架反射杯内点上绝缘导热胶来固定芯片，而倒装芯片多采用导热系数更高的银胶或共晶的工艺与支架基座相连，且本身支架基座通常为导热系数较高的铜材；</p><p>(2).焊线：正装小芯片通常封装后驱动电流较小且发热量也相对较小，因此采用正负电极各自焊接一根φ0.8～φ0.9mil金线与支架正负极相连即可；而倒装功率芯片驱动电流一般在350mA以上，芯片尺寸较大，因此为了保证电流注入芯片过程中的均匀性及稳定性，通常在芯片正负级与支架正负极间各自焊接两根φ1.0～φ1.25mil的金线；</p><p>(3).荧光粉选择：正装小芯片一般驱动电流在20mA左右，而倒装功率芯片一般在350mA左右，因此二者在使用过程中各自的发热量相差甚大，而现在市场通用的荧光粉主要为YAG， YAG自身耐高温为127℃左右，而芯片点亮后，结温(Tj)会远远高于此温度，因此在散热处理不好的情况下，荧光粉长时间老化衰减严重，因此在倒装芯片封装过程中建议使用耐高温性能更好的硅酸盐荧光粉；</p><p>(4).胶体的选择：正装小芯片发热量较小，因此传统的环氧树脂就可以满足封装的需要；而倒装功率芯片发热量较大，需要采用硅胶来进行封装；硅胶的选择过程中为了匹配蓝宝石衬底的折射率，建议选择折射率较高的硅胶(&gt;1.51)，防止折射率较低导致全反射临界角增大而使大部分的光在封装胶体内部被全反射而损失掉；同时，硅胶弹性较大，与环氧树脂相比热应力比环氧树脂小很多，在使用过程中可以对芯片及金线起到良好的保护作用，有利于提高整个产品的可靠性；</p><p>(5).点胶：正装小芯片的封装通常采用传统的点满整个反射杯覆盖芯片的方式来封装，而倒装功率芯片封装过程中，由于多采用平头支架，因此为了保证整个荧光粉涂敷的均匀性提高出光率而建议采用保型封装(Conformal-Coating)的工艺；</p><p>(6).灌胶成型：正装芯片通常采用在模粒中先灌满环氧树脂然后将支架插入高温固化的方式；而倒装功率芯片则需要采用从透镜其中一个进气孔中慢慢灌入硅胶的方式来填充，填充的过程中应提高操作避免烘烤后出现气泡和裂纹、分层等现象影响成品率；</p><p>(7).散热设计：正装小芯片通常无额外的散热设计；而倒装功率芯片通常需要在支架下加散热基板，特殊情况下在散热基板后添加风扇等方式来散热；在焊接支架到铝基板的过程中 建议使用功率&lt;30W的恒温电烙铁温度低于230℃，停留时间&lt;3S来焊接；</p><p><strong>四、几种封装的力学性能测试</strong></p><p>1、晶片、固晶的推力测试：LED/COB生产固晶后，芯片与支架银胶粘合力力测试，</p><p>2、焊接拉力测试：焊线后金球焊接力/推力测试 金线张/拉力测试、铝线拉力测试</p><p>3、元件引脚、管脚拉力的测试;</p><p>4、金球、锡球推力的测试;</p><p>5、芯片粘贴力的测试</p><p>6、PCB板上任意元件的推力测试;等等。</p><p>7、夹金/铝线拉力测试·夹元件拉力测试</p><p>8、薄膜/镀膜/芯片/组件垂直拉力测试</p><p>9、引脚疲劳拉力测试</p><p>10、下压测试（Z轴垂直推力）·下压测试（Z轴垂直推力）</p><p>11、非破坏性测试，·弯曲及压断测试，引脚疲劳下压测试</p><p>12、推力测试·推金/铝线测试·非破坏性推力测试（无损拉克）</p><p>13、锡/金球推力测试，锡球整列推力测试</p><p>14、锡球矩阵推力测试</p><p>15、芯片推力测试</p><p>16、铝带推力测试剥离测试</p><p>17、铝带剥离测试</p><p>18、非破坏性拉力测试（无损拉克）</p><p>19、滚动式测试，</p><p>20、晶圆耐压测试</p><p>21、陶瓷耐压测试距离测量</p><p>22、3D高度映射，任意距离测量，探针式测高·3轴距离测量</p><p>为了避免正装芯片中因电极挤占发光面积从而影响发光效率，芯片研发人员设计了倒装结构，即把正装芯片倒置，使发光层激发出的光直接从电极的另一面发出(衬底最终被剥去，芯片材料是透明的)，同时，针对倒装设计出方便LED封装厂焊线的结构，从而，整个芯片称为倒装芯片(Flip Chip)，该结构在大功率芯片较多用到。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;正装芯片与倒装芯片的不同&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LED正装芯片是最早出现的芯片结构，也是小功率芯片中普遍使用的芯片结构。倒装芯片通常是功率芯片主要用来封装大功率LED(&amp;gt;1W)，正装芯片通常是用来进行传统的小功率φ3</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>LED封装工艺介绍及其步骤.</title>
    <link href="https://www.fomal.cc/posts/6abc9fae.html"/>
    <id>https://www.fomal.cc/posts/6abc9fae.html</id>
    <published>2023-05-13T02:45:41.491Z</published>
    <updated>2023-05-17T23:57:39.405Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>LED封装工艺介绍及其步骤</h1><p><strong>LED封装的工艺流程大致如下</strong>:</p><p>\1. LED的封装的任务是将外引线连接到LED芯片的电极上，同时保护好LED芯片，并且起到提高光取出效率的作用。关键工序有装架、压焊、封装。<br>\2. LED封装形式<br>LED封装形式可以说是五花八门，主要根据不同的应用场合采用相应的外形尺寸，散热对策和出光效果。LED按封装形式分类有Lamp-LED、TOP-LED、Side-LED、SMD-LED、High-Power-LED等。<br>\3. LED封装工艺流程<br>\4．封装工艺说明</p><p><strong>芯片设计</strong></p><p>从芯片的演变历程中发现，各大LED生产商在上游磊晶技术上不断改进，如利用不同的电极设计控制电流密度，利用ITO薄膜技术令通过LED的电流能平均分布等，使在结构上都尽可能产生多的。再运用各种不同方法去抽出LED发出的每一粒光子，如生产不同外形的芯片；利用芯片周边有效地控制光折射度提高LED取率，研制扩大单一芯片表面尺寸（&gt;2mm2）增加发光面积，更有利用粗糙的表面增加光线的透出等等。</p><p>有一些高亮度LED芯片上p-n两个电极的位置相距拉近，令芯片发光效率及散热能力提高。而近已有的生产，就是利用新改良的溶解（Laser lift-o）及金属黏合技术（metal bonding），将LED磊晶晶圆从GaAs或GaN长晶基板移走，并黏合到另一金属基板上或其它具有高反射性及高热传导性的物质上面，帮助大功率LED提高取光效率及散热能力。</p><p><strong>. 　　封装设计</strong></p><p>经过多年的发展，垂直（φ3mm、φ5mm）和SMD灯（表面贴装LED）已演变成一种标准产品模式。但随着芯片的发展及需要，开拓出切合大功率的封装产品设计，为了利用自动化组装技术降低制造成本，大功率的SMD灯亦应运而生。而且，在可携式消费产品市场急速的带动下，大功率LED封装体积设计也越小越薄以提供更阔的产品设计空间。</p><p>为了保持成品在封装后的光亮度，新改良的大功率SMD器件内加有杯形反射面，有助把全部的光线能一致地反射出封装外以增加输出。而盖住LED上圆形的，用料上更改用以Silone封胶，代替以往在环氧树脂（Epoxy），使封装能保持一定的耐用性。</p><p><strong>封装工艺及方案</strong></p><p>封装之主要目的是为了确保半导体芯片和下层电路间之正确电气和机械性的互相接续，及保护芯片不让其受到机械、热、潮湿及其它种种的外来冲击。选择封装方法、材料和运用机台时，须考虑到LED磊晶的外形、电气/机械特性和固晶精度等因素。因LED有其光学特性，封装时也须考虑和确保其在光学特性上能够满足。</p><p>无论是垂直LED或SMD封装，都必须选择一部高精度的固晶机，因LED<a href="https://product.dzsc.com/product/searchfile/551.html">晶粒</a>放入封装的位置精准与否是直接影响整件封装器件发光效能。若晶粒在反射杯内的位置有所偏差，光线未能完全反射出来，影响成品的光亮度。但若一部固晶机拥有先进的预先图像辨识系统（PR System），尽管品质参差的引线框架，仍能精准地焊接于反射杯内预定之位置上。</p><p>一般低功率LED器件（如指示设备和<a href="https://product.dzsc.com/product/file959.html">手机</a>键盘的照明）主要是以银浆固晶，但由于银浆本身不能抵受高温，在提升亮度的同时，发热现象也会产生，因而影响产品。要获得高品质高功率的LED,新的固晶工艺随之而发展出来，其中一种就是利用共晶焊接技术，先将晶粒焊接于一散热基板（soubmount）或热沉（heat sink）上，然后把整件晶粒连散热基板再焊接于封装器件上，这样就可增强器件散热能力，令发相对地增加。至于基板材料方面，硅（Silicon）、铜（Copper）及陶瓷（Ceramic）等都是一般常用的散热基板物料。</p><p><strong>共晶焊接</strong></p><p>技术关键是共晶材料的选择及焊接温度的控制。新一代的InGaN高亮度LED,如采用共晶焊接，晶粒底部可以采用纯锡（Sn）或金锡（Au-Sn）合金作接触面镀层，晶粒可焊接于镀有金或银的基板上。当基板被加热至适合的共晶温度时，金或银元素渗透到金锡合金层，合金层成份的改变提高溶点，令共晶层固化并将LED紧固的焊于热沉或基板上。</p><p>选择共晶温度视乎晶粒、基板及器件材料耐热程度及往后SMT回焊制程时的温度要求。考虑共晶固晶机台时，除高位置精度外，另一重要条件就是有灵活而且稳定的温度控制，加有氮气或混合气体装置，有助于在共晶过程中作防氧化保护。当然和银浆固晶一样，要达至高精度的固晶，有赖于严谨的机械设计及高精度的马达运动，才能令焊头运动和焊力控制恰到好处之余，亦无损高产能及高良品率的要求。</p><p>进行共晶焊接工艺时亦可加入助焊剂，这技术的特点是无须额外附加焊力，故此不会因固晶焊力过大而令过多的共晶合金溢出，减低LED产生短路的机会。</p><p><strong>覆晶（Flip Chip）焊接</strong></p><p>1.芯片检验<br>镜检：材料表面是否有机械损伤及麻点麻坑（lockhill）<br>芯片尺寸及电极大小是否符合工艺要求<br>电极图案是否完整<br>2.扩片<br>由于LED芯片在划片后依然排列紧密间距很小（约0.1mm），不利于后工序的操作。我们采用扩片机对黏结芯片的膜进行扩张，是LED芯片的间距拉伸到约0.6mm。也可以采用手工扩张，但很容易造成芯片掉落浪费等不良问题。<br>3.点胶<br>在LED支架的相应位置点上银胶或<a href="https://product.dzsc.com/product/searchfile/46.html">绝缘胶</a>。（对于GaAs、SiC导电衬底，具有背面电极的红光、黄光、黄绿芯片，采用银胶。对于蓝宝石绝缘衬底的蓝光、绿光LED芯片，采用绝缘胶来固定芯片。）<br>工艺难点在于点胶量的控制，在胶体高度、点胶位置均有详细的工艺要求。<br>由于银胶和绝缘胶在贮存和使用均有严格的要求，银胶的醒料、搅拌、使用时间都是工艺上必须注意的事项。<br>4.备胶<br>和点胶相反，备胶是用备胶机先把银胶涂在LED背面电极上，然后把背部带银胶的LED安装在LED支架上。备胶的效率远高于点胶，但不是所有产品均适用备胶工艺。<br>5.手工刺片<br>将扩张后LED芯片（备胶或未备胶）安置在刺片台的夹具上，LED支架放在夹具底下，在<a href="https://product.dzsc.com/product/searchfile/2930.html">显微镜</a>下用针将LED芯片一个一个刺到相应的位置上。手工刺片和自动装架相比有一个好处，便于随时更换不同的芯片，适用于需要安装多种芯片的产品.<br>6.自动装架<br>自动装架其实是结合了沾胶（点胶）和安装芯片两大步骤，先在LED支架上点上银胶（绝缘胶），然后用真空吸嘴将LED芯片吸起移动位置，再安置在相应的支架位置上。<br>自动装架在工艺上主要要熟悉设备操作编程，同时对设备的沾胶及安装精度进行调整。在吸嘴的选用上尽量选用胶木吸嘴，防止对LED芯片表面的损伤，特别是兰、绿色芯片必须用胶木的。因为钢嘴会划伤芯片表面的电流扩散层。<br>7.烧结<br>烧结的目的是使银胶固化，烧结要求对温度进行监控，防止批次性不良。<br>银胶烧结的温度一般控制在150℃，烧结时间2小时。根据实际情况可以调整到170℃，1小时。<br>绝缘胶一般150℃，1小时。<br>银胶烧结烘箱的必须按工艺要求隔2小时（或1小时）打开更换烧结的产品，中间不得随意打开。烧结烘箱不得再其他用途，防止污染。<br>8.压焊<br>压焊的目的将电极引到LED芯片上，完成产品内外引线的连接工作。<br>LED的压焊工艺有金丝球焊和铝丝压焊两种。右图是铝丝压焊的过程，先在LED芯片电极上压上点，再将铝丝拉到相应的支架上方，压上第二点后扯断铝丝。金丝球焊过程则在压点前先烧个球，其余过程类似。<br>压焊是LED封装技术中的关键环节，工艺上主要需要监控的是压焊金丝（铝丝）拱丝形状，焊点形状，拉力。<br>对压焊工艺的深入研究涉及到多方面的问题，如金（铝）丝材料、超声功率、压焊压力、劈刀（钢嘴）选用、劈刀（钢嘴）运动轨迹等等。（下图是同等条件下，两种不同的劈刀压出的焊点微观照片，两者在微观结构上存在差别，从而影响着产品质量。）我们在这里不再累述。<br>9.点胶封装<br>LED的封装主要有点胶、灌封、模压三种。基本上工艺控制的难点是气泡、多缺料、黑点。设计上主要是对材料的选型，选用结合良好的环氧和支架。（一般的LED无法通过气密性试验）如右图所示的TOP-LED和Side-LED适用点胶封装。手动点胶封装对操作水平要求很高（特别是白光LED），主要难点是对点胶量的控制，因为环氧在使用过程中会变稠。白光LED的点胶还存在荧光粉沉淀导致出光色差的问题。<br>10.灌胶封装<br>Lamp-LED的封装采用灌封的形式。灌封的过程是先在LED成型模腔内注入液态环氧，然后插入压焊好的LED支架，放入烘箱让环氧固化后，将LED从模腔中脱出即成型。<br>11.模压封装<br>将压焊好的LED支架放入模具中，将上下两副模具用液压机合模并抽真空，将固态环氧放入注胶道的入口加热用液压顶杆压入模具胶道中，环氧顺着胶道进入各个LED成型槽中并固化。<br>12.固化与后固化<br>固化是指封装环氧的固化，一般环氧固化条件在135℃，1小时。模压封装一般在150℃，4分钟。<br>13.后固化<br>后固化是为了让环氧充分固化，同时对LED进行热老化。后固化对于提高环氧与支架（PCB）的粘接强度非常重要。一般条件为120℃，4小时。<br>14.切筋和划片<br>由于LED在生产中是连在一起的（不是单个），Lamp封装LED采用切筋切断LED支架的连筋。SMD-LED则是在一片PCB板上，需要划片机来完成分离工作。<br>15.测试<br>测试LED的光电参数、检验外形尺寸，同时根据客户要求对LED产品进行分选。<br>16.包装<br>将成品进行计数包装。超高亮LED需要防静电包装。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1&gt;LED封装工艺介绍及其步骤&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LED封装的工艺流程大致如下&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&#92;1. LED的封装的任务是将外引线连接到LED芯片的电极上，同时保护好LED芯片，并且起到提高光取出效率的作用。关键工序有装架、压焊、封装。&lt;br</summary>
      
    
    
    
    <category term="LED知识" scheme="https://www.fomal.cc/categories/LED%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
